可口可樂398億購連鎖咖啡店Costa

可口可樂宣布，以39億英鎊(約398.47億港元)收購英國連鎖咖啡店Costa。

可口可樂向Whitbread收購旗下Costa全部股權，作價39億英鎊，Whitbread正尋求股東批准交易，預期明年上半年完成交易。

該公司表示，收購將能擴大公司在歐洲、亞太、中東及非洲等地區的咖啡業務，並以增設咖啡品牌及平台。同時，Costa能為可口可樂提供咖啡供應鏈的專業知識，包括採購、自動售賣及分銷等。

可口可樂行政總裁昆西(James Quincey)表示，收購Costa為公司提供咖啡行業的知識，並為業務創造機會。